\section{Introdução}

  A grosso modo,
  o objetivo desse curso pode ser descrito como
  \begin{quote}
    ``Estudo de técnicas para se contar
    o número de elementos de um dado conjunto.''
  \end{quote}

  \begin{example}[placas de carro]
    Quantas placas de carro distintas podem ser especificadas
    por uma sequência de três letras e quatro dígitos?

    Em outras palavras,
    sejam
    $L = \set{A, B, \dotsc, Z}$
    e
    $D = \set{0, 1, \dotsc, 9}$.
    Quantos elementos tem o conjunto
    $L^3 \times D^4$?
  \end{example}

  Para contar é importante saber organizar!!!
  As técnicas que estudaremos podem ser entendidas como
  maneiras de se organizar o processo de contagem.
